% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = es_ES
% !TeX root = Proto.tex
%!TEX root=Proto.tex

\begin{table}[h]
    \resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewcommand\theadfont{\bfseries\sffamily}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    \thead{Comando}  & \thead{Codigo}  & \thead{Parametros} & \thead{Respuesta} & \thead{Condiciones}                                                                             \\ \hline
    Query I2C        & NA,R    &                 & ACK                       & Pulso Int si es posible                                                                 \\ \hline
    Get\_ID          & 0x01, R &                 & Serial Number             &                                                                                         \\ \hline
    Get\_Caps        & 0x02, R &                 & Capabilities              &                                                                                         \\ \hline
    Get\_Caps\_proto & 0x02, R & ID\_Proto       & Capabilities\_proto       &                                                                                         \\ \hline
    Set\_addr        & 0x03, W & nueva direccion & OK/ERROR                  & Dirigida o Universal + Int\_down (solo uno)                                             \\ \hline
    get\_addr        & 0x03, R &                 & direccion                 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Universal + Int\_down\\ Dirigida puede ser ping\end{tabular} \\ \hline
    reset            & 0x00,W  &                 & ACK                       & Dirigida o global                                                                       \\ \hline
    e\_stop          & 0x04,W  & boolean         & ACK                       & global                                                                                  \\ \hline
    sotd             & 0x05,W  &                 & ACK                       & global                                                                                  \\ \hline
    send\_int        & 0x06,W  &                 & ACK                       &                                                                                         \\ \hline
    ack\_int         & 0x06,R  &                 & Numero Eventos pendientes &                                                                                         \\ \hline
    read\_event      & 0x07,R  &                 & PrimerEvento              &                                                                                         \\ \hline
    Init             & 0x0F,W  &                 & ACK                       & Dirigida o Global                                                                       \\ \hline
    get\_status      & 0x0F,R  &                 & ID\_Estado                &                                                                                         \\ \hline
    \end{tabular}
    }
    \caption{Tabla de commandos}
    \label{tab:Commands}
\end{table}

\begin{itemize}
    \item Query\_I2c: Es la consulta de existencia de I2C, no tiene parámetros y es lo que usan los scanners I2C
    de ejemplo. Si es posible hará un pulso de la linea INT
    \item Get\_ID: obtiene el Número de Serie o identificador del dispositivo, sera un array de bytes
    no determinado, siendo el primero un identificador de tipo (fabricante ufamilia de micro-controlador)
    segido del serial number del silicio.
    \item get\_caps: Obtiene el byte array de las capacidades, 6 bits indincan el tipo panel y 10 bits los
    protocolos basicos soportados, luego tantos bytes como protocolos extra soporte.
    \item get\_caps\_proto: Se pasa como parámetro el id de protocolo y el dispositivo devuelve los bytes
    específicos de cada protocolo (como por ejemplo numero botones,…)
    \item set\_addr: Cambia la direccion I2C de un dispositivo, se necesita un reset despues. Puede ser dirigida
    o global, pero si es global la linea INT del dispositivo deberá estar bajo y SOLO uno en este estado.
    \item get\_addr: Lee la direccion de un disposivo, si es dirigido, es un ping y sirve para comprobar
    que entiende nuestro protocolo. Si es global solo responderá el dispositivo con la linea INT abajo y SOLO
    habrá uno.
    \item reset: Reinicia el dispositivo.
    \item e\_stop: señal de Parada, enviada desde el master. Por lo general sera la centralita quien lo lance
    ante un corto. Es una forma de avisar a los dispositivos el estado. Este commando tiene un parámetro binario
    con el estado del sistema.
    \item sotd: Start Of The Day. Señal para reloj Rápido, para indicar un comienzo del día.
    \item Send\_int, El master dirigira esta petición a un dispositivo con la idea de que el mismo baje su señal
    INT a GND. Se mantendrá bajo hasta que el máster mande un ack\_int o lea la última interrupción 
    \item Ack\_int. El dispositivo destino devolverá el numero de eventos pendientes de leer, si es 0 liberará
    la linea INT
    \item Read\_event: El dispositivo destino devolverá al master el primer evento disponible, sera un array de
    bytes, donde el primer bytes identifica al protocolo y el resto de bytes serán dependiente del protocolo.
    Si la cola de enventos queda vacía liberarara la Linea INT
    \item Init: envía a los dispositivos la señal para avanzar de estado. Los dispositivos empezaran a aceptar
    los eventos de los usuarios.
    \item get\_status: El dispositivo devolverá un byte con el identificador del estado, según la tabla de
    estados definida en este protocolo.
    
\end{itemize}